90後外嫁外籍男移民瑞士 嘆當地不通英語及不如想像般富裕

瑞士的湖光山色令人陶醉，不少旅客慕名而來。而當地生活成本同樣數一數二的高，一道晚餐隨時每人盛惠1,000港元。港人Genille隨法國籍丈夫移居瑞士逾兩年，喜歡這裏的生活，並指瑞士人其實不是大家想像般富裕。
【畢業後矢志外闖】
Genille在香港公共屋邨長大，畢業於香港專業教育學院(IVE)：「我很早已覺得香港的生活環境和前景都不適合自己，所以2014年畢業後用了3日時間，網上寄出1,500封求職信，一周後成功找到在新加坡的工作，於是搬到獅城居住。」
當時她覺得在新加坡生活較在香港適合，但工作了3年後，她覺得新加坡生活太沉悶，於是與法國籍丈夫商量到歐洲工作和居住的可行性：「不過法國打工的薪酬不高，要養家不易，幸而丈夫轉而找到在瑞士的工作，我們就在2018年1月由新加坡搬去瑞士第二大城市日內瓦，之後在2019年8月，再搬到瑞士西部沃州的城市尼翁(Nyon)。」
【瑞士人不太懂英文】
她表示，很多人以為瑞士是一個很富裕、繁華、先進的國家，她在搬來之前從未踏足瑞士，也有這種「錯覺」。但來到後發現不太多瑞士人懂英文，部分人甚至會覺得你為何不懂法文或德文。加上沒有當地工作經驗，找工作也有困難，與她一向以為瑞士是國際大都會的觀感有出入。
她說：「我在這裏認識到的香港朋友，對瑞士的感覺主要分為兩批。一批是像我這樣，覺得瑞士是天堂、是生活的地方，可享工作與生活平衡。單身或拍拖可以周末到鄰近的歐洲國家快閃旅遊；有小孩的亦可選擇在瑞士滑雪、行山、餵飼牛羊、採摘蘑菇等。這裏適合喜歡大自然生活的人。另一批人則相反，覺得瑞士生活很沉悶，很少夜生活，不少地方還像鄉村一樣，所以這視乎自己想要怎樣的生活。」
【飲食好貴】
瑞士的高消費舉世聞名：「我初來到瑞士，發現買一斤白菜要45港元，真的很難接受。」她指在這裏的超級市場買一個三文治要6至8瑞士法郎(約48至64港元)，沙律要10至14瑞郎(約80至112港元)。餐廳午市套餐約需200至400港元。至於在麥當勞要一個套餐大約由80至140港元不等，肯德基家鄉雞和漢堡王會較貴，吃一餐大約要200港元。晚餐方面，一個正常的晚餐頭盤約12至28瑞郎、主菜為25至70瑞郎、甜品約12至20瑞郎，計及飲品，整頓晚餐隨時要1,000港元一位。
至於醫療福利，她指瑞士居民規定要買醫療保險，每月要交大約330至1,000瑞郎(約2,640至8,000港元)不等的保費。保費愈高意味看病時自行付費的比例愈低，而以5,000港元保費為例，基本上已包括大部分醫療費用，做手術或物理治療付約一成費用，其餘九成可以索償。另外，在瑞士做產檢和生小孩也不用付錢，不同州份更會有金額不同的津貼，例如他們住的沃州會給予每個小孩一筆1,800瑞郎(約1.44萬港元)的津貼。
【託兒費貴 寧做全職媽媽】
她續分享，瑞士人上小學、中學、和大學都不用付學費，但託兒所收費不菲，每月要付2,800至4,000瑞郎(約2.2萬至3.2萬港元)，又或選擇聘請保母照顧，周一至周五、朝九晚六到閣下家中，同樣每月索價4,000瑞郎。這基本等於當地人一個月薪酬，所以很多母親會選擇離開職場，做全職媽媽。
【瑞士人不算富裕】
她認為，瑞士人不是大家想像中般富裕。以一個四人家庭為例，爸爸做超市收銀員，一個月收入只有3,000至4,000瑞郎(約2.4萬至3.2萬港元)，但計及交租、交稅、醫保費用，實際上所餘無幾。部分工作的薪酬會較高，例如郵差和警察的月薪有5萬港元以上，待遇較好的資訊科技工作可以有7.2萬至8萬港元一個月。
工種方面，蘇黎世有很多金融相關工作，不少跨國大型機構在日內瓦設有辦事處，巴塞爾則以藥廠聞名。至於偏遠一點的地方，也有農場、芝士相關工作。
不過她提醒，外國人在瑞士工作可能會遇上被壓價的情況。例如原本一份月薪6萬港元的市場營銷工作，會被壓至4萬港元。當地又有一些所謂「實習」的工作，但要求工作經驗要有5年、10年，一個月薪酬只有800至1,500瑞郎(約6,400至1.2萬港元)，是否合理大家可自行判斷。
【移民條件高】
移民瑞士不算容易。例如瑞士僱主擔保移民，需要證明僱主非聘請你不可。投資移民則可透過成立公司聘請瑞士人，或直接納稅以取得居留權。至於入籍，更要求在瑞士連續居住至少10年，且平日要與鄰居打好關係，以反映你融入瑞士社會，熟悉當地習俗傳統。入籍亦要求申請人對法語或德語等當地語言達指定標準。
Genille表示，港人取得瑞士居留權後，可以在當地買樓，但條件是須在拿居留權的州份買樓，且只可以買一間自住。外國人需要取得永居權後才可買多於一項物業。
【租樓需要先申請】
她續指，外國人在瑞士做租客，租屋的競爭很大。他們在瑞士首一年半時間住在日內瓦，形容「租屋過程是一場噩夢」。因在瑞士租樓需要先申請，申請人數目可能同時有40個，而地產經紀會篩選出兩三個，業主會與這兩三個租客見面並決定租給誰：「日內瓦的地產經紀勢力很大，他們說甚麼業主都會信，亦沒有人知篩選條件，我們試過租屋時被歧視。在瑞士租樓的成功機率隨時難過找到工作！」
她又提醒，簽租約時最好有瑞士朋友幫忙，以免因不熟悉法文或德文而不理解合約，並要了解市場水平以防蝕底。
現時他們所住的三房單位，面積約1,054方呎，戶外另有約462方呎的前園，每月租金3,000瑞郎(約2.4萬港元)，樓價則為150萬瑞郎(約1,200萬港元)。住所位置接近湖邊，地段類似於香港的西貢區清水灣，租金和樓價較貴。如果是在沃州市中心，大約2,000至2,300瑞郎(約1.6萬至1.84萬港元)可租到相同面積的單位。至於全瑞士屋租最貴的地方，則是日內瓦第一、蘇黎世第二。
－－－－－－

不通英語?

瑞士不通英語
佢自己不通英語ja哇

FITTA

睇年紀同住邊度。佢哋唔係個個讀過大學。

睇完覺得香港真係福地嚟

瑞士主要用徳文、法文、意大利文
英話唔啱用都合理

讀唔成書就覺得香港唔適合自己
去左新加坡就話人悶
去左瑞士又話同想像唔同

根本就點都滿足唔到佢

白粉問得都係支那蝗

睇字都覺得佢性格難頂

狗屎垃圾都可以上報紙?
一周後成功找到在新加坡的工作，於是搬到獅城居住
工作了3年後，她覺得新加坡生活太沉悶
搬去瑞士 嘆當地不通英語及不如想像般富裕
依啲人去到邊都會屌嗰到唔好 但就唔會迎合當地生活

同過瑞士人傾計，識德，英，少量意大利文，佢話佢老婆係意大利人所以先識少少意大利文

去晒全世界應該無地方啱佢

佢都算叻女 住公屋讀IVE 冇理世俗觀念 踏出第一步去追求自己理想嘅生活

堅井底之蛙
覺得外國就一定講英文
任何地方都落街7-11
晚晚都要出街食飯落club行街

俄羅斯，沙特

辛苦了作故

香港人就係咁濕鳩
乜都用有唔有錢黎評價一個地方

我覺得佢人生好精彩wo有幾多人一生人去3個地方長住真正體驗唔同文化wo

法語區？？，

如果佢嚮法語區（好大機會因為佢老公係法國人），真係未必用英文，識都未必肯用。而且瑞士排外問題都嚴重，雖然佢地主要針對跨境工作嘅德法意人同穆斯林

新移民來到香港嘆沒想像中富裕
與國際大都會的印象有落差
又指當地人普遍只懂粵語 不懂普通話...

講黎都戇鳩
佢收費貴嘅全部都唔係必要開支
佢都話做個收銀都幾萬
讀書又唔洗錢

ive去到瑞士咁好命水

呢啲賤種真係麻撚煩

外國不嬲係出街食貴，但煮係平過香港，佢要出去食梗貴

塊閪都比人屌到鬆啦，依家先反悔？

公屋妹靠塊閪返生

On9cc

好想知佢去新加坡可以做乜嘢工
新加坡都悶仲去歐洲唔係出名多夜生活嘅城市，一定更悶（不過佢要跟老公，有得揀咩)

超市收銀員，一個月收入只有3,000至4,000瑞郎(約2.4萬至3.2萬港元)
屌你香港得12000港元喳

香港人英文好勁

支那人心態

某啲部分
但無人會接受到變差𠵱件事

唔會完全唔識囉

跟本成個歐洲得個島同荷蘭講得上英文係common

唔俾鬼屌邊度有得去

如果去到我會去學法文同德文融入
而唔係要人地英文就我

天堂就岩晒佢
仲唔快d去

點都好過喺香港俾支那人種族清洗，打壓
幫支那人擋埋支爆夾洗廁所一腳踢
做完超級奴才益晒支那邪黨

其實 返中國 最好

失敗者比你形容成叻女

有時真係唔怪得人仇女

咪係囉，根本係受訪者有問題

3日寄1500封求職信咩玩法 !?
唔訓覺, 每個鐘都要 send 20封, 唔駛 edit

覺得瑞士生活很沉悶，很少夜生活，不少地方還像鄉村一樣，所以這視乎自己想要怎樣的生活。
其實全世界所有國家都係咁，香港人概念同人類相差太遠

都仲有 Scandinavia 嗰幾個國家嘅

個陣去瑞士玩 個個都可以用勁順英文溝通喎
睇到字都覺得係死港女

呢啲低下層出身既女人扮晒呻苦其實係想曬命

睇完令我諗到
搵錢𠵱回事
真係要全球化

例如不論你住邊
都可以靠直播打機嚟搵錢

瑞士人英文唔好？佢平行時空？

次次去之前根本冇了解個人地國家
香港已經係最多娛樂既地方
去第二度一定覺得悶
咁都冇心理準備移咩民

笑話 識英文唔等於全世界通行
以為鬼佬鬼婆就一定識英文

記得一罐可樂一舊水港紙

根本就講黎都戇鳩
有辣有唔辣，拉返勻根本就唔係差
去北韓咩

蝗

全世界都講英文咩on99

感覺上同荷蘭仲差好遠，德國佬應該叻過佢地
荷蘭真係唔知點解十個有九個識英文，仲要係叻叻地果隻

美國人覺得係

去到人地國家 話人唔識英文
咁咪學人地國家個種語言囉

崇洋臭雞

正路啦
唔做完research 先去？
歐洲不嬲食乜都貴，預你自己買食材煮

柏林就係囉，呢到d銀行staff好多係唔識講英文，d官都係只講德文

移民門檻高？

唔通似香港每日150咩

一係就單飛雙飛都on9

搞撚到住屋醫療教育冇範掂

地價全球最貴

仲有人話福地

因為愛呢個地方 所以唔願佢變壞
亦因為愛 所以更要接受現實 裝備自己
而唔係逃避現實

屌 嫁到鬼佬仲呢樣嗰樣
當地人買嘢都係興揸車過德國買

去得瑞士住就應該學好當地語言

歐洲買車同養車好平，BMW同Volkwagen通街走

唔識法文德文話瑞士唔撚掂
Ive仔驚你英文都搞唔掂
人地國土係法德交界
不如移民去瑞典做廢人算數

移民去俄羅斯?物價真係平

瑞士人大部份唔識英文 已經9up啦

老老豆豆 公屋出身 IVE畢業 本身英文程度已經唔會特別好
仲要係星洲炒米國聽埋d馬拉口音
擺明係人地聽唔明佢講野而唔係不通英文啦

不通唔代表完全唔識

瑞士唔係講德文嗎

一個唔富有同冇咩工作技能，去到全世界最富裕地方，跟住話唔富裕

同NDS住係板間房話香港人個個好窮一樣

呢D問題係個人到

福乜撚呀
私人空間都冇呀

以為瑞士係國際大都會?
正常香港人應該係覺得瑞士係世界花園而唔係咩大都會喎
再講瑞士水指緊係高 人地最低工資超高

你睇番荷蘭d字 會發現同英文好似 其中一個方言仲要係世界上同英文最接近既語言。所以荷蘭人學英文勁易

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

係
一部用法文一部用德文
覺得英文好既只係想像中既印象

點比啊 人哋交稅又買保險
買棵菜都貴過人啦

印尼文同荷蘭文就差唔多一樣

我覺得似德文多啲，啲字好長

肉便器

嘩，阿姐
做超市收銀都2萬4 起錶
仲想點呀

新一代d英文根本勁到仆街

德法都係

只有洋腸

公屋雞
妓不如人

所以我啲法國朋友好憎美國人
佢哋覺得美國人一定expect全世界識英文

瑞士真係不通英語
人地主要講德法語 唔好攞旅遊區/少數大城市做標準

有時好似法國佬咁，英文ok, 但就係唔中意講。

英法同荷蘭出街食嘢其實都幾抵

有閪真係爽, 輕輕鬆鬆搵到人養, 移到民去歐洲

如果唔係支共搞彎曬
的確係福地

咁 volkswagen 根本就平民車為主，有名你叫
同香港嘅 Toyota Honda 嘅普通車差唔多

移民瑞士不算容易。例如瑞士僱主擔保移民，需要證明僱主非聘請你不可。投資移民則可透過成立公司聘請瑞士人，或直接納稅以取得居留權。至於入籍，更要求在瑞士連續居住至少10年，且平日要與鄰居打好關係，以反映你融入瑞士社會，熟悉當地習俗傳統。入籍亦要求申請人對法語或德語等當地語言達指定標準。
Genille表示，港人取得瑞士居留權後，可以在當地買樓，但條件是須在拿居留權的州份買樓，且只可以買一間自住。外國人需要取得永居權後才可買多於一項物業。

反觀香港

香港係好正既地方
普通職業人工好低
專科職業人工好高
醫生，老師，護士，社工依d一定係全球最高

講返正題
4000一個月實際袋3400 (如果唔係高收入，瑞士稅唔高)
講緊港紙27k
但物價隨時係香港1.5倍以上，即係同係香港搵18k冇分別
你話係咪真係咁高收入又真係唔係

福條鐵

睇完覺得好笑既係
你去一個地方移民/工作前唔係點都去一轉自己親眼睇下先咩？
就算自己唔去唔到
facebook大把留美留德留法留英group等等
入去問一問點都大約知咩情況用咩語言物價住屋水平如何
唔明點解會認為瑞士係大都會生活多姿多采

外國食飯娛樂問題係高登連登加埋討論左幾千萬回合以上
外國出街食飯貴係常識
買返中國菜會貴更加係常識中既常識， 因為係入口貨本地無人種

乜柒都唔識都可以去幾個國家生活，佢應該心懷感激自己運氣好識條法國佬帶佢去見世面啦

試過去paris 問路
問 d 人識唔識英文

佢哋答我 " sorry, i dont speak english..."
吹撚脹

你都識講新一代
咁你去買餸個啲咪唔得囉
我做好多歐洲佬生意，覺得個個英文得既真係幻想，特別係比利時西班牙個堆真係

瑞士啲德文德國人都未必明
啲口音好撚怪

旅遊區又點同

Yo said no tengo a cheque! Tu must give mi!

我諗佢果時岩岩畢業根本無乜野寫，所以唔係太需要edit

瑞士德文同德國德文你當係廣東話同普通話就得

係香港人先打壓自己母語，覺得英文高級d
雖然中文同英文都係法定語言
但係香港人普遍都仲係覺得叻英文唔識中文既外國人係冇問題
比人踩到上心口都奶哂人鞋底

咁貴記得瑞士午奶平過水
食一個碟頭飯$200港紙

歐洲人唔用英文係常識

*講緊係香港做野同住個班

以前去瑞士exchange 個德國佬同我講佢講唔明瑞士德文

部分工作的薪酬會較高，例如郵差和警察的月薪有5萬港元以上

郵差都有5萬，香港頂薪得2萬8

俄羅斯話言真心唔通
瑞典第二語言係英文 仲要行福利主義

我都係瑞士生活，佢講既不通英語 比較多係法語區發生，係真既，德語區英文水平會好好多。

瑞士人唔食白菜緊係貴啦

從來都只有自己迎合世界
又唔係咩有錢人,點解要個世界圍住你行
未免睇得自己太大同對某地太多ff
不嬲移居就係生活,就係要面對現實
對當地咁多ff 只會令自己更辛苦

一直移民都係會去學當地語言
唔通下下人地就你咩

唔了解其他地方就講人地係福地
人地地方都覺得生活唔容易既話
點解你會覺得果到好
當初點解去？

有個穩定地方，有歡迎你做既公司唔做
係要想融入人地自主文化既地方？

屌 又唔見你去非洲果邊

識都未必會講, 所謂入鄉隨俗, 你黎我地方點解唔係講德文而老奉要我同你講英文?? 正如有支那人用支那語問路我都扮唔識聽啦

其實全球化
真係需要一種語言
大家通用

你要去個邊買白茱，買豆腐個d緊係貴，等於歐洲買d濕鳩cake，黑毛豬，豬手一定平過香港。你自己唔肯改點怪得人

岩岩一check source, 原來係on dog dog cc

唔識當地語言基本上無地方會請
瑞士人平均至少識講兩種語言 識3、4種好平常
除非你去中餐館淨係招待大陸旅行團 但係唔會比足4000郎一個月囉

她說：「我在這裏認識到的香港朋友，對瑞士的感覺主要分為兩批。一批是像我這樣，覺得瑞士是天堂、是生活的地方，可享工作與生活平衡。單身或拍拖可以周末到鄰近的歐洲國家快閃旅遊；有小孩的亦可選擇在瑞士滑雪、行山、餵飼牛羊、採摘蘑菇等。這裏適合喜歡大自然生活的人。

回覆做乜鳩？佢話enjoy 瑞士生活喎，物價貴加英語差呢啲係講返有咩缺點姐等人唔好中伏姐，典型sell移民文章

你昏迷左廿幾年？

Frisian 一定唔同意 Frisian 係Dutch 嘅方言

去瑞士啲supermarket 英文好勉強用到
就係聽得明 都繼續用德文幫你check out
不過入鄉隨族係一種好尊重
同埋識英文都分程度
試過喺意大利買pizza 個店員淨係講到生字
所以唔assume 所有鬼佬可以用英文溝通

香港有平貴選擇。粗食茶記4-50蚊可以落樓，要貴嘅4-5000蚊位日本菜又有得你食

瑞士4-50蚊，即係6 franc，一條熱狗都未必買到

瑞士係天堂係普遍人去旅行嘅印象啫
去過大半年exchange 隔離屋寧願每星期過一次德國買餸 都唔係瑞士捱貴價嘢

另一次顛覆我印象嘅係
由細聽到大 杜拜幾有錢周街靚車紙醉金迷
直到上年去咗幾日 港島仲多靚車過杜拜
杜拜人啲車好多都殘舊
仲有得一兩個商場稱得上係靚同豪華

用了3日時間，網上寄出1,500封求職信

所以我唔明白點解有人話香港物價高，除咗樓價間接稅

睇到佢講新加坡就知條女本身有問題
唔知足住邊都無用

雖則香港有好多問題
但香港真係無得比㗎

Big Mac 14 franc

失敗同成功睇你點定義姐

其實佢老公係法國人有咩可能學唔到法文
佢地淨係用英文溝通?

用自己嘅世界觀去睇呢個世界

呢個post d人井底到
講真佩服佢有勇氣喎
Ive去到新加坡返工都唔簡單
塊閪係幫到佢
但呢個post有幾多人有佢呢種改變現狀既勇氣同毅力先？
一味話人有塊閪
就算有鬼妹俾埋身分證你想嫁俾你，你又有冇信心養得人地掂先？

稅後約41k一個月
只要瑞士物價係香港1.5倍或以上
香港郵差扣埋稅實際都會高人工d
都幾肯定瑞士日常生活洗費唔止香港1.5倍

其實屌佢個啲人做咩鳩
個標題起得好撚衰但文中都冇怨過
好多資料都係寫番出黎
相反我好配服佢，真係肯行出去
笑佢之前諗下自己會唔會寄咁多 resume 又肯下定決心走先
我只係睇到笑佢買白菜講坡式英文咁

屌那星我係澳洲都鐘意食白菜菜心同芥蘭啦，口味定律黎架嗎

香港係平均人口擁有 rolls royce 最多既地方
想當年半島個啲門口車陣

樓價高係必然
但從來唔覺香港物價高
不過係連登講係死罪

1200萬住清水灣
近湖邊個景一定好靚

人地主要語言唔係英語咪學
移民人地地方又唔肯學當地語言

唔係井唔井底既問題
佢願意捱咁係佢叻女
但佢邊度都話唔適合自己依個先係最大問題

on9 人地官方四種語言係無英文
德文法文意大利文日以曼語
走去屈九人地唔識英文
講真 人地商業/工作唔需要用英文既真係唔會學
瑞士德文德國人係聽唔明
但德國德文瑞士人係聽得明
同樣apply to Italian french

個陣住左一年荷蘭
最勁英文真係德國人荷蘭人同北歐swedish 挪威人

乜L 都唔知就話想去個度長住
屌 瑞士去轉interlaken 一個星期都想走啦
5點成條街都無人 全部close 哂
呢D 女人靠塊西你地唔好羨慕啦
好快就步周汶奇後塵

唔查清楚就搬
你估working holiday?

咪係，如果肯改返做外國飲食習慣肯自己煮其實好平。

旅行同生活真係兩回事
去歐洲長住淨係識英文真係唔夠
西德法 是旦識一種都好

不過歐洲人好多都識3-4 種語言
英文係2nd/3rd lang
都叫溝通到

個frd岀機場上咗uber無耐
就話屌啊 成條街都垃圾車 連byd都見過

做超市月入3萬尺價一萬仲要湖景
香港做超市2萬都偷笑尺價萬頭 景就係對面屋
未計政治環境

其實你有冇睇清楚。。。。。

其實覺得鬼佬就應該要講英文既
個心態好似中國人去到人地地方, 都要求人地跟佢講普通話咁
根本係將自己價值觀強加o係人地身上
仲要係講緊人地係東主, 你係客, 覺得東主遷就你係奉旨咁

on9

成篇文佢冇一隻字話過瑞士唔適合自己喎
係你地見到港女食洋腸就發哂癲姐
佢都係講佢想像中既瑞士同現實既瑞士有咩分別姐

佢自己啲英文都係IVE level, 住過新加坡三年加埋啲口音 講出黎人地都未必聽得明啦

Yes
咁多位千祈唔好移民外國

自己井底蛙 仲好意思笑人
瑞士睇位置 一啲位置主要用法文 一啲就德文
佢哋英文排到第三第四嫁

呢個女人
去完新加坡覺得悶居然會以為歐洲無咁悶
仲要移居前唔去了解吓當地生活開支嘅咩
同大陸人嚟香港之後話香港乜都貴一撚樣

蝗蟲

Agger
肉類一定好過香港, 一定高質同有機會平過香港
Pasta 牛豬雞肉個d 好平

米好貴

咪係, 正賤閪

我覺得丹麥同瑞典人啲英文好過荷蘭人

你老公無錢姐，做一個工程師閒閒地8000 Fr,有同學做BCG成13000Fr一個月。啲錢多到洗唔晒

咁差番香港嫁個大陸佬囉

睇佢都會因為覺得無物質生活所以覺得唔富裕
瑞士有錢唔係買名牌著哂上身 一年去十幾次旅行
生活好q平淡 夏天去下湖游下水行下山 冬天去下意大利法國滑雪（因為平啲）
平日無人出街食飯 除咗因為貴 其實係因為無啖好食
語言佢自己on9 要融入當地人一定要識講幾句 去英語國家都要識講英文啦

富裕在去邊都好安全 食物空氣水質都係好好quality 好安全
睇醫生睇感冒都睇足15-30分鐘 唔係香港極速一分鐘就趕你走 你比嘅保險真係用得著
好多人讀幾個degree因為唔洗錢
不過生仔係幾煩 聽講學校無lunch食 要湊個小朋友返屋企餵佢食飯再送返學

無一個城市同到香港多姿多彩又方便嘅生活比較到
講方便 倫敦紐約都唔夠香港黎

咁祝你世世代代做香港人

她在搬來之前從未踏足瑞士
移民前連個國家都唔去下
當自己賣豬仔?

用身體溝通

係冇國家既觀念
以為全世界都係城市

香港個range可以好大 平有平食 貴有貴食
瑞士係無得揀😂

一般般啦
就算兩間e字頭學生英文平均水平都係叫過得去

你去過你就知啦

所以好多美國人都on99

講真，唔係好信一個港女可以忍到喺一個人口仲少過一個香港屋苑嘅城市生活

肯定過一陣又嘈話想返香港

我同佢背景差唔多 分別係佢有閪 我有棍…

中國

香港真係世界數一數二多靚車
隨時街邊泊架法拉利都唔覺得出奇
喺外國就算大城市已經一班人排隊影相

香港D新移民都話香港生活慘過大陸耕田啦，香港人又唔識講普通話就佢
大家都係強國人，一鳩樣

有少少常識都知歐洲人識幾種語言
而英文唔係真係最主要

普通超市Migros coop都有珍珠米同jasmine
印像中一包30零蚊港紙咋喎
平啲仲有亞洲超市、印度人開嘅士多

咁似北姑嚟到香港嘅期盼嘅？

得香港人先咁錫車係咁洗，外國好多車成個車身一撻撻

exact7ly
大把人覺得星加坡悶啦
邊句話佢無學法語德語？
另外佢話：像我這樣，覺得瑞士是天堂、是生活的地方，可享工作與生活平衡。
人地宜家住湖邊大屋

根本d人眼紅
所以話，人嘅心態真係最重要
改唔到

有塊閪邊到都去到

外國揸車係代步
香港揸車係身份象徵 點同

有咩關係

條路自己揀，仆街唔好喊適應唔到咪返香港囉，有人渣槍迫你留低咩仲有去旅行前都會做吓資料搜集先啦，乜都唔知都走去移民怪得邊個有法籍老公都唔去學法文怪得邊個

係，香港連㗎toyota都洗得立立’令’

去過瑞士未

德文區 法文區搵鬼同你講英文咩
衝出嚟柒

似足比利時
仲聽講過話比利時國內嘅火車，入咗另一個語言區時，連廣播語言都會轉埋
係唔係真？

有塊閪全球通行

一句講哂 爛泥扶唔上壁

人地國家養得起好多on9
支共得唔得？

去過zurich

又到咗連登仔自怨自艾嘅時間喇

崇洋撚：做白人性奴有咩資格嘈

樓價已經係大問題啦
唔洗住咩

係咪無野報到咁都要拎嚟報

依個真 歐洲 日本 韓國 大陸
係得香港架架車都咁乾淨

圖呢

去過瑞士就會知d人英文幾好
唔好睇wiki當自己知好多野啦

香港發達程度可以同其他大城市媲美
你自己井底之蛙咋

德國唔同地區嘅德文都唔一樣啦
唔止口音，用字都唔同
唔同地區都未必明
何況唔同國家

冇左共產黨未係福地囉

就篇報導睇，個女人就係怨緊新加坡好悶
瑞士物價好貴，租屋貴，保險貴
無錯佢好有勇氣
但係佢去之前唔係應該了解吓先咩
而唔係去完就嫌呢樣嗰樣

買架過百萬既車多過一半係比左政府

不過大把人比得起

佢去英國都係咁上下

屌你 user 名 後生咪好D，老嘅麻麻

Exchange 個陣 supermarket 嘅體驗
當然餐廳啲waiter 幾 pro 嘅

d人話淨係旅遊區先係
我去咗好多冇人去既鄉郊地方
連d阿伯阿婆都唔錯
條女自己ive水平話人英文差

移民唔學當地語言？on99

單係對政權嘅厭惡 抵不過香港嘅文化與富裕 無論去到邊度 都可以好自豪咁話自己係香港人 但你睇中邊個國家咪移民過去 冇人覺得有問題

男女分別喎
女可以做煮婦全職媽媽（靠嫁而移民嘅女人多數嘅歸宿）
男可唔可以？就算你肯做全職爸爸你都生唔到仔，男要靠結婚移民，都得，但多數都要嚮當地搵到工而人地肯出工作簽証，相比起女，真係難啲喎。唔係好似文中主角咁容易就可以去

我諗得住Zurich 嘅人先英文係fluent 多唔同國家嘅人 日內瓦有保留
後生都係睇地區 大部分英文小學程度都未必有啊
即係講一句完整句子都有問題嗰種
最記得問人巴士站喺邊都聽唔明

十足十啲支那蝗

有d嘢唔自己試過唔知
有人覺得新加坡好好
有人覺得悶
無論如何 佢依家已經喺一個自己覺得係天堂嘅地方定居咗

人哋去慣夜場玩 外國梗悶

好多美食

個陣間 uni d local 英文好好
但日常生活落supermarket 真係雞同鴨講
Asian market 救咗我一命 有營多
我覺得好 depends on 接觸都咩人

你移民去嗰到唔學當地語言仲怪人唔講英文完全係支那人心態

歐洲好多國家既母語或者常用語言都唔係英文，唔少人係識講但唔想講既心態，就好似香港人對待普通話咁，呢條友都係移民支那揾同伴算啦

意大利佬 同 法國佬

有調查（同朋友吹水同埋睇過報導，唔記得 source ）
近呢兩三年荷蘭係非英語母語國家英文最好最流通，之前係北歐唔知邊個

有無手足喺西灣河嗰頭可以落街搵人

無去過 就算佢轉左 都唔識聽啦我地
我地聽落 法文德文都係差唔多
唔同區都係聽個fd條仔講（佢係瑞士仔）
覺得瑞士d人真係個個都好nice
坐坐下火車都會撩你傾計 問路佢幫你搬埋行李cls

題外話

佢地有個家鄉野 咁樣用蠟燭熔啲芝士黎整落啲薯蓉食
咁我地覺得好耐 問佢用個爐整熔佢咪得囉
但佢 佢地係好堅持一定要用蠟燭 （可能想依啲時間傾計）

冇錯 讀IVE同住公屋都唔係問題 自己都睇唔起自己 人哋點睇得起你 換個角度講 如果一個基層學歷唔高都可以出去闖 你都可以

睇完發現條女有問題 完

下？
出街食邊忽抵
我就住英國，願聞其詳

際遇唔錯
運氣carry人生咪呢啲

唔係Switzerland 咩 唔係Sweden bor

Fondue 瘋狂溝洒

結論：ive公屋臭屄靠塊西去到瑞士嫌三嫌四

Flemish 比利時㗎
呢個真係同 dutch 冇分別咁滯
雖然你話 Flemish 係 Dutch （嘅方言）都會畀人打

去美國囉

都行過一半瑞士
法語區同德語區都住過下

大城市好似zurich既都多人識英文
但好多時候我住canton
講真... 係幾鄉下 同 真係無乜人識講英文
同住瑞士多少少時間 個人會有情緒問題

中高價位係
低價位Kebab 6-8 EUR

有條法國老公係到都唔學法文

我Bham同London都住多過兩年
Bham一個炒飯都係£9
倫敦牛扒又唔算貴
我嗰陣屋企近Angus steakhouse （Oxford circuit果頭）
大大塊都係£2X 香港都唔得啦
同埋我自己都成日去Nando’s 都係£10一個餐

咪見人食洋腸就踩
一個ive妹
肯寄1500封信搵工
一個禮拜就搵到扮新加玻o既
其實勤力又勁過好多大學畢業生
好多人日屌夜屌但其實連搵工都懶

公屋窮撚大鄉里靠嘟塊西嘟到去瑞士然後屌𨳊人地啲嘢貴唔講英文⋯

做電子雞再唔係生件混血b 推出黎呃錢囉

On9 人地國家official language 係德文法文同意大利文。 你摯到就要適應啦

所以把口點臭點鬧人都無用
人地已經得到好多連登仔一世都得唔到嘅嘢
事實就係佢每日起身喺1000sq ft嘅屋企望出去係一個湖

美國喺地理位置上已經被孤立 所以好多美國人世界地圖只係得美國

£10-12一餐普通午餐唔算貴啦
Kebak呢啲未食過
以前住英國都係食扒多
土耳其同印度舖頭未食過 覺得好奇怪

你話我認真撚都好
條女真係唔知足 幾多人想去瑞士生活平平淡淡就好.
跟本係佢無做好計劃．無做research.

讀IVE唔通英文會好撚好？

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

以下為msn 新聞

香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

你以為白人就識講英文？

好簡單
好多留言嘅人都話點解唔學法文德文
其實成篇嘢無話過佢無學
只係佢去之前嘅認識係當地人英文好，而事實係睇地區
但個個就話佢做咩唔學人地語言
閱讀理解有問題

邊一樣啊用焗爐
不過呢個係家居版raclette
去餐廳食成個芝士輪熔比你 真係好邪惡

其實瑞士都幾出名係big mac index高
點會唔知瑞士出街食嘢貴

語言好多時都唔係講讀咩書
主要係天份 其次係習慣使用
不知幾多讀書唔成去歐美野雞學校都一口流利英文

佢喺新加玻做嘢又食洋腸
英文唔會差

指出外國有咩不足就係雞？

cls法文德文都唔識學人去瑞士
比人壓價格抵撚死啦
好似係香港唔識中文英文咁
大把工輪唔到你啦

去之前又唔check下人地慣用語言

食洋腸唔洗英文好

搞笑
每日淨係屌西？唔使講野？

我知係難d喎
但難d就可以否定人地所有野？
佢去外國易過你唔代表佢做既野容易

你地先入為主當人係G啫
如果真係拍拖生活點都要溝通
佢唔識外語就係條仔學中文囉

普通打工仔去到邊都係咁打工
冇錢係邊到生活都會遇上唔同問題
呢想舒服去天國幫到佢

條八婆根本無諗過入鄉隨俗 唔識融入當地文化
去到邊都只會係misfit
世界上無地方容納到佢

講事實又叫嫌？
佢講關於瑞士既野邊忽似怨？

係香港炒飯90一碟都好高級下，食快餐俾成100直頭可以話等執，巴打都可以話唔算貴
我平時因為貴都少出街食，上次去cafe rouge食排，一家四口上咗三份炭屎，我同同事講起佢先笑
一，我話唔要餐飲，二，我四條友食三個餐，三，我個樣唔有錢
所以我唔似會俾tips，所以等一小時食炭屎好合理
我想表達嘅係，巴打你計漏咗bribe tips

去一個法定語言無英文既國家然後怪佢哋英文唔好

連登仔係咁
拍拖結婚剩係為屌西 成隻動物咁

買凍肉貴唔貴

其實官方語言真係德文同法文
唔通佢去法國都expect當地用英文

呢d咪好命水
讀ive 都可以出國做野仲要嫁埋鬼佬攞埋居留權

法國佬：

好嘅定義係咩？一般溝通真係唔洗好流利
你聽吓一大班外國留學生英文先啦
我覺得嗌交講時事政治都流利先叫英文好
加上法國佬英文都未必好好 兩個溝通都係最簡單英文就夠洗

翠華一碟炒飯都8X啦
BTW法國菜Cote 都幾抵食同幾好味

好勁
我做左6年野都未send到100封cv
如果有佢一半搏命我可能已經去左美國灣區

福咩貧富懸殊，世代之爭仍然存在只不過係一個更大嘅社會矛盾冚左其他社會矛盾姐

咁人地都係講生活
你想spin 去邊啫

點解會有瑞士英文好呢個印象
我未去之前既印象係好多字母 以為係瑞士文 後黎先知係德文黎

當地人唔識英文+買白菜好貴 好難接受

係用有唔有錢去評價所有野
人（人工、資產）
地方（人收入、生活環境、基建）
生意（利潤）
工作（人工）
生活環境（鄰居既家境）

你無錢

即係等於人哋嚟香港以為香港人講普通話好叻，實情你行出街求其同個人講普通話佢都未必答到你

無言

其實要睇你嘅Flemish 係指「比利時式荷蘭文」定係「West Flemish」。呢隻字有兩種解法，前者就照字面解，而West Flemish係除咗呢班西邊人之外接近冇比利時荷語區人聽得明。
一般情況下你話比利時荷語區人講荷蘭文係唔會俾人打。

呢個真
一般要出埠(唔計上大陸)都係先入本地MNC再跳出去

雖然唔知佢打份咩工
但就算過去係打份cheap 工
都唔係咁多人有決心又有機會可以做到

又未至於失敗者既 連登仔要求真係高

呢個真 德國人話佢應該有一半瑞士德文都聽唔明

我諗都唔會係cheap 工，一間公司請得外地人仲要幫佢搞working visa,分分鐘係專科行業（我估）

拜香港價值觀所賜
英文就係萬能，鬼佬就係講英文

瑞士法德文多

好多人唔識英文

公屋妹攞到瑞士居留權，有幾失敗
香港大把fg大學生依定仲係度屌緊香港乜乜77，人地已經係瑞士飲緊瑞士水

一睇就知喺啲無知港女去過歐洲都知唔喺想像中咁正美好，條女重要癲到去都未去過就移民

瑞士都唔好 都唔知邊度岩佢

仲未計佢生出黎d仔女會係有瑞士藉既港法混血
呢d叫醒目女

佢哋右派人多

瑞士山區肺同鑽石山區肺已經係兩個世界

英文係Swiss管方語言咩？你又唔學好法文德文先去?

第時佢d仔女仲會係有瑞士藉既港法混血兒

Ive叻女啊？ 打得出你啲嘢 都聞到陣窮撚味 瑞士居留權

正如睇得TVB 新聞多，會覺得外國好危險一樣。
因為佢淨係播外國負面既新聞
所以你覺得都係留係香港好。

未必
唔熟ive但係大學學位都無
專科極有限
(可能佢之後補番個學位掛)

你眼殘定加咗你自己嘅演譯？
我冇話佢做嘅嘢易，一個人在外地人生路不熟係唔易，只係反對你講到連登仔同文中主角一樣咁嫁娶到外國生活係一樣難度，而你都認同係難啲，咁你駁我乜嘢呢？

基本上係唔同語言黎
瑞士德文俾德國人笑佢哋係山區話

以一個四人家庭為例，爸爸做超市收銀員，一個月收入只有3,000至4,000瑞郎(約2.4萬至3.2萬港元)，但計及交租、交稅、醫保費用，實際上所餘無幾。

香港一個超市收銀可唔可以養起一家四口?
仲要買埋保險都仲有少少錢淨

咁你得唔得呀？

籍*

條無腦港女應該幻想到鬼佬地方好撚好美好去過歐洲旅行都知香港好多野其實好出色，尤其喺食物，根本有錢既話喺香港喺正過外國，喺啲女成日幻想到外國幾完美咁

咪L亂up la

唔通做雞同記者講咩

人地果邊去到中學先開始教英文
點同啊

咁你留係香港或去中國可能就會富貴呢,快D離婚去試下啦,唔試過點知?

你睇下樓上9成9人都講到個港女垃圾靠個閪又盛
我個point只係事實唔係咁

唔知有無藉，我諗都有個居留權...

你同瑞士呢啲出名物價高既地方比做乜。
香港物價高係講食物嗰啲，超市既牛奶，肉，對比英，美，澳洲等等西方國家都貴。

其實除香港咁密集邊度都係咁

無漢樓價應該平,快去無漢發展啦.

冇辦法 華人社會個文化本身就係好金錢掛帥基本上一出世就谷你入好學校 讀好書出到嚟搵好工
個社會嘅價值觀係逼緊你做金錢嘅奴隸

籍啊
籍貫 竹花頭

呢隻真係臭雞

去旅行同生活工作係兩回事

係喎

成功第一步應該係食洋腸

有閪丫嘛

IVE學歷去邊都一樣搵唔到工架la，去做雞就話jei

成個歐洲得英國一個用英文做語言，可能好多港豬都唔知

真，性交轉運

唔係叫佢用焗爐 用電池爐用pan咋
但係又好食 一路玩board game一路食都幾正

有d專科真係堅 因為挖到出名既professor
不過唔多科囉

瑞士人唔叻英文，佢on9?

我年年都會去瑞士，完全係講英文都冇問題。
瑞士人又英又德又法不知幾勁

港男娶鬼妹只會俾佢食完氣虛血弱

女權仲成日叫男女平等

成功過16歲畀販民昆去謀殺

我自己北美讀書工作 依家係香港立地生根 以做香港人為榮 或者我出世 已經係你嘅目標啦 攞個居留權就講到人生贏家咁 你係連登講就算 出到去咁講 比人笑撚死你

瑞士4個語區 係冇英文

IVE 真係有閪用

瑞士最多中國人嘅錢

我地生活慣一定鐘意香港生活模式多d
但係外國真係環境靚好多 住屋大好多

講撚去好似去左瑞士個人就會高級啲咁成班港女覺得鬼佬野就喺高級啲，好心你班人就學識欣賞香港喇口講幾愛港要光復香港轉過頭又覺得香港低級過外國呢啲觀念有份搞死香港架

原來有樣

佢選擇移民，去個到生活，住咩地方無做research 架咩？
定係睇完旅遊攻略當做左

等於白人嚟到亞洲就假設個個識講普通話

咁瑞士都有鄉下人, 咁真係會

即香港都通英語, 但行去好多角落, 你只識英文就死得

我當年個德文教授話瑞士德語區嗰啲根本唔係德文嚟

Agger
果陣問個街邊車檔姨姨個大車站係邊
完全溝通唔到

死臭雞

唉鬼叫呢度係連登咩

有時真係要出去闖過先知唔啱生活架嘛一定要啱架咩

條傻9擺明喺啲無腦港女以為鬼佬啲屎香啲講到香港喺第三世界咁，明明香港已經喺經濟高度發展既國際金融中心，成班人唔識欣賞下自己立足既地方一咪覺得外國乜都好重學人講光復香港唔覺得你地班人有幾愛港

正常都係咁

有錢既香港都住到大屋，最多買偏少少姐，不過香港既偏對比外國不值一提，唔明點解咁多人會盲目崇拜外國

地府應該幾岩佢

佢地係不洩講英文

點解可以搵到新加坡嘅工

真心驚依班撚頭係國際上影衰香港人 最搞笑 仲串柒柒咁問人得唔得 井底到

隔住個mon都feel到嗰浸港女味

以前大學有個瑞士group mate, 佢話瑞士人係好排外同小圈子
佢地埋咗堆個小圈子固定咗之後, 根本唔會畀其他人入, 同你講嘢都廢事
就算大家都係瑞士人都係咁, 更加唔好講係外國人

呢啲人真係麻撚煩，去外國又要嫌三嫌四
無錢無本事去邊都唔會過好啦

佢用做超市收銀為例
我識既瑞士人係ubs, 係zurich 返工，人工好高

話香港好=覺得外國衰？

瑞士已經夠人，唔好再黎

乜呢啲唔係左膠國嚟咩？定係瑞士無瑞典果啲北歐咁左膠？

有錢佬係香港簡直天堂
買間半山獨立屋 享受維港夜景
一陣就出到市區 咩都有得買同玩 又低稅

分分鐘留喺香港嫁個有樓港男仲幸福
傻西港女

如果佢唔係女，咁冇咁易你都認同喎，話佢靠陰道雖然難聽，但又唔係錯喎

而且呢度唔少巴絲都嚮外國生活，唔認同佢主要係佢嫌三嫌四怨氣沖天，你話佢呢啲只係講事實唔係怨咁我冇嘢好講，只能講大家閱讀理解嘅角度有差距。

Fika?

瑞士咁多地方
你偏偏去全瑞士消費最高既地方住
可以點

點解要人地個國家就你講英文
而唔係你就人講法／德文？
屌你老母死賤種

只係去打工，又唔係過人世，唔鍾意有乜問題？
人生苦短，有能力同膽量嘗試其他生活方式，做乜要浪費時間逼自己去迎合人地？
（唔好拎強國人黎類比呀，佢地唔係唔迎合其他人，而係逼其他人迎合佢地）

去世了3年後，她覺得天堂生活太沉悶
搬去地獄 嘆地獄不通英語及不如想像般富裕

咪又係雞

2大島+1小島

一個ive 公屋妹（無錢無學歷）拎到瑞士居留權有幾失敗？我無話佢叻，只係唔會係失敗（唔知你係咪文盲）
你出世係我既目標？你達官權貴出身定係屋企人上富豪榜
？

事實係你睇吓隔離枱有幾多關於移民嘅post

屌你

現時他們所住的三房單位，面積約1,054方呎，戶外另有約462方呎的前園，每月租金3,000瑞郎(約2.4萬港元)

佢住僅既地方大部分香港人呢世都冇

個個都似連登仔咁有錢咩

如果你以「外國居留權」為目標，咁當然唔係失敗嘅

戇鳩都做到瑞士人

傻啦，兩種話言黎，比較似比較意大利文同西班牙文

咁不如你又講下佢有幾失敗
我都好想聽下

愛就改變呢個地方 變得更可愛

我諗佢同我原意一樣 話佢叻嘅純粹因為佢條件唔好 但冇睇唔起自己 想做嘅嘢佢去實踐 敢去闖 坐言起行 我睇唔到話佢失敗嘅理由

60後下嘩?
佢抱孫?

一幅藍c look

係咪佢自己英文差
雖然瑞士有分德語 法語區 但共同語言係英文woo

有乜問題
人地有權選揀自己嘅語言

識又點
做乜要就你個外國人用英文？
你邊位？

lm

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

兒登仔係咁，一見到唔滿意就屌左先，好似無閱讀理解能力咁

中國世界第一 無窮人

我咪話佢唔係失敗囉
你想點

部分工作的薪酬會較高，例如郵差和警察的月薪有5萬港元以上

係香港做警察剩係負責打人就已經十皮野月薪啦

//Genille在香港公共屋邨長大，畢業於香港專業教育學院(IVE)：「我很早已覺得香港的生活環境和前景都不適合自己，所以2014年畢業後用了3日時間，網上寄出1,500封求職信，一周後成功找到在新加坡的工作，於是搬到獅城居住。」//

1. 竟然可以3日寄到1500封求職信
2. IVE妹啱啱畢業竟然可以搵到外國嘅工
3. 竟然一個星期就搵到

唔好好似當年97咁走晒d人材，留番班垃圾做官，今次留番係到打贏呢場仗

係囉

雞

倒因為果? 如果唔鍾意 點解唔係香港搵份工?
有能力同膽量嘗試其他生活方式，做乜要浪費時間逼自己去迎合人地？
迎合唔到人哋去人哋國家做咩
即係咁 你去美國做嘢 同我講冇飯食 美國係垃圾咁

新加坡幾好住其實
係比較悶姐

利申 住咗4年

收皮啦柒頭

因為德意法爭飯食？

我估佢份cv係email出去 每次寄email 收件人起碼有十幾二十人

係，而且好多嚮瑞士做嘢但嚮德國住，呢啲佢地最憎

咁嫁鬼佬果陣諗住靠身體語言過成世？
我地成日屌大陸人唔學廣東話，今次呢個港女一樣，點解唔學法文？

移民連資料搜集都唔做

睇完個post 唔覺條女有咩問題
先唔睇佢咩學歷
起碼佢人生經歷比同齡90後豐富同精彩
相比起在在座咁多位連登仔
去下啲歐洲旅行區就當自己喺嗰邊生活咁
留言一睇就知完全冇見識
一味喺度仇女講埋啲無知嘢

但番工都係講德國德文

俾大陸撚炒高哂樓價 公屋又唔係俾你住
搞到雨革又修例 邊撚到福？死撚左位都未必有
你同我講福 冇撚左支共就福啦

大把瑞士人係瑞士返工，夜晚返法國生活。

住公屋去到瑞士住仲想點呀
返嚟住水泉澳同大陸閪住啦

佢唔鍾意新加坡，就一定要鍾意香港？
況且樣樣野都未試過就知岩唔岩自己？
咁fitting room要黎做乜？結婚前洗咩拍拖？返工點解有試用期？

下面嗰段更加唔知你想表達咩野

我係問緊當你無錢無學歷既條件下成功去居留條件高既國家住得唔得
而唔係問你有無瑞士居留權

唔好嬲 我都係咁諗

我理想黎

根本全球最多人使用既 primary language 唔係英文。Secondary language 就是既, 無計淨印度已經十幾億人

香港美版櫻桃味可樂一樣5$

自己又唔學法文

其實歐洲來講英語係垃圾,無人想用,學來都係方便其他外語國

Photo?

我唔拘
住黎講香港算係世界級

屌正一四方西，地球冇地方岩你架喇，番火星啦

依篇野唔係好多年前已經有咩

點去新加坡架

突破盲腸

細城市唔知，但大城市d人英文好撚正宗，冇可能聽唔明，更唔好講佢地唔識英文

瑞士人好熱情，我拎住電話搵路真係會走埋黎問你有冇野需要幫手

貴係因為物價高，搬去之前呢d唔係應該做好哂research咩

好似講到比人賣豬仔賣左去瑞士咁

返黎香港囉

條IVE 妹真係好有上進心，剩係畢業3日SEND 過千封(當鳩UP減10倍)，睇過百份工重要sd 搵埋去新加坡都算佢勤力，佢應該係完全同屋企人唔岩果d黎，一心想走佬。

歐洲人入面
最西一定係瑞士

瑞士不嬲法文德文行先
自己井底蛙怪人唔曉英文

當佢鳩搵，睇過百份工都睇死人la。

香港人乜柒都嘆

佢一開始去新加玻唔係去端士喎
1500封講緊新加坡喎

你啲邏輯 同 強國人 有咩唔同? 錯一定係人哋
唔鍾意香港去第到做嘢 講真send
1500份CV 係人都知佢有咩問題啦下
唔鍾意新加坡 OK 你咪走
去到瑞士 又話不通英語及不如想像般富裕
咁小姐邊到先啱你?

試用期 係俾公司睇你表現 唔係你睇公司表現 明未?
邊個係主都未知
你可以話自己唔啱瑞士
唔係彈人哋國家點唔好點唔好 點樣就唔到你

最下邊個段係 你連人哋文化未都知係咩
去到唔啱就屌人文化點解唔係你諗咁

學德文啦

瑞士都算偏右翼
去旅行唔識路啲人可能好nice咁用英文答你
移民都係咁一定西鳩你面

我住瑞士，知文中嘅係邊個
瑞士香港人圈子好細
年紀細個d嗰班（～23以下）都係exchange student/ 留學生（小量）同讀垃圾酒店管理學校嘅（唔係話酒店管理垃圾，不過喺香港賣廣告嗰d學校都唔係好嗰d）
絕大部分唔係學生嘅港女都係因為嫁左個瑞士人/喺瑞士做嘢嘅鬼佬
依班人好多自己都顧唔掂自己
冇學歷，又唔識德/法/意大利文，有d連英文都未講得掂
黎到依邊一係好多都冇做嘢，做全職「主婦」
根本係冇左老公會死
肯搵工嗰d都已經算好
不過之前見過有個港女肯搵最後都係淨係搵到做清潔女工
因為依班港女真係大部分可能連學士學位都冇
如果唔係靠老公根本完全冇可能黎到瑞士住

唉～我想呻好耐啦

條女肯撚定閪性格架啦，騎牛搵馬派黎，同屋企人都唔方關係好，一有路數就走佬既現實派黎，但以佢公屋ive妹靠自己走到去新加坡都算佢叻女，剩係玩過百份工(點都唔信有過千份，搵埋成個jobdb 奴工處都未必有咁多份同學術性質既工)，當有3成請佢，佢都玩鳩左3十幾間既公司，自私閪黎。

好好奇佢新加坡搵到咩工 低層外勞？ 洗碗個啲？

人生easy mode 真係好，咁嘅出身去到瑞士住仲想點？大把人叻過你都冇咁好命 學下融入人地社會啦，人地冇攞枝搶迫你去

不過外國人鐘意個啲亞洲女個樣⋯⋯ 條女應該係香港係豬閪，但外國人鐘意個種樣

上進閪黎，真係千方百計一心求上位。

介唔介意講下點搵到工？

咁都上到熱門

作文就唔好理啦

咁都無計 呢種人本身只係肉便器 無知識無水平 同係香港啲廢老娶啲支那女人無乜分別.

佢都冇講咩工 1500份先中1份
講真有料 係香港坐半年
人哋都叫你去啦 洗咩自己走過去

老公講中文？？

其實條link入面有相
個樣真係一睇就知西

ching你嫁左去個邊?

查實咩心態 自己冇咁嘅料又要R去人哋到
又唔肯接受人哋文化
你去得 唔係真係諗住英文就OK?

比利時係荷語/法語
坐過intercity
佢地兩種語言都會廣播
e.g. Brussel zuid/ Bruxelles Midi

你當布魯塞爾係中立區

試過有單火車意外
就係兩邊工人聽唔明對方講乜

好明顯佢都係掹佢老公衫尾

我係嗰邊讀大學咋
冇係嗰邊搵嘢做 好後悔

唔係本地人既同學就讀完書係學生證過期之前搵倒嘢做就得
仲有其他方法 詳情冇去了解

坡佬係咪好撚有錢?

唔係
我係靠自己喺依邊搵到工
作為non-EU喺度靠自己搵到工係難到無法形容

唔可以返去咩？你嗰度大學畢業，應該易啲

我係Kunsthaus Zürich俾個local阿伯撩傾計，啲英文都勁好喎，連口音都唔重，好多英文唔好嘅其他實係外勞嚟

掹唔緊要啊
但你連學都唔學就屌人

做盛行?
加油支持你. 快啲入籍做瑞士人, 唔好番黎無間地獄.

跟本可能係人地唔想理佢. 佢就覺得人地英文差

ching你係做enginee?

IVE畢業, 可以對學習幾有興趣呢？

國際關係
入籍好難

國際關係

德文區可能好少少 但係法文區真係好多都唔識講
你香港走去濕街市買餸啲阿叔都唔識英文啦 你試過喺果邊生活就會明

無意踩人 我只係諗佢可能連書都唔想讀
搵個IVE叫做有張証書 咁出國 搵得啲咩工

我之前去成日俾啲阿叔阿婆撩我傾計，佢地口英文都好正常，係有時會彈幾隻德文出嚟，但我bb班德文都聽得明佢地講咩 反而啲外勞臭串好多，英文又差
條女同啲腥移民有乜分別，又係去人地到住，語言不通就話人地歧視佢

學好語文

到時夠期就順其自然啦
搵個瑞士人結婚就仲好

Nus? 讀咩
都幾想去 但最後去咗第二度

去過exchange
識左個馬拉同學(黎左香港幾次我都有帶佢出去玩) 畢左業都搵唔到岩既工 之後番左馬拉做做網上生意

瑞士坐火車 車長一個人廣播講晒德法意英 似條女有問題

荷蘭連啲老人家英文都勁好好勁

度度地方都窮富架姐 只係新加坡住既地方好撚大
我租過間組屋既一間房（唔係主人房）
可以放張大既雙人床 大書枱 雙門衣櫃 仲有位俾我跳繩做運動
兩個廳大到好空
大廳得個電影機係貼牆 睇電視既梳化放中間 放太遠會睇唔清楚
細廳就8人長枱 仲有鞋櫃同其他立立雜雜既嘢

亦都有租過私樓或者獨立屋既房 其實都係有大有細
私樓細過組屋既比比皆是 不過有bbq場 泳池 gym
不過新既組屋就唔太清楚

另外 新加坡外勞好低賤咁 需然本地人冇咩歧視咁（我覺得）
但係人工 居住環境真係好差 下三流既工作都係佢地做曬
本地人好少做佢地既工作 地盤人工好低 唔似香港咁
佢地亦唔夠資格移民入當地
嗰時聽同學講要有一定收入先可以申請 好多限制

連登仔都好鍾意將d強姦犯 極權領導者捧上神臺架
係女人你條氣先唔順姐

伯母呢

搵倒工就得 公司會幫你申請
嗰邊好多大陸人唔係本地畢業 係嗰邊搵倒工就過倒去
不過新加坡有規定每間公司本地人要占一定既百分比
所以都會有難度

諗過報nus phd 但係就算咁好彩有offer都唔想自己一個過去

香港

S pass 難d做到公民

哦 咁架
我details都唔係好清楚 嗰時一心番香港

訓街咪福地囉

咪係 樓上酸撚到

鬼佬啱呢種賓賓地嘅樣
Very Sexy very attractive

笑到我gapgap 聲

咁愛爾蘭係咩？

舊組屋成幾千尺新嘅細啲但都至少成千
不過ownership問題麻煩啲所以自住冇問題 如果係想投資多數啲人都會揀又貴又細嘅私樓但反正又唔係冇屋你住投資都唔係咩必需品
嗰邊讀書壓力大唔大 會唔會跟唔到啲curriculum？

白人社會都係金錢掛帥架wo
住貧民窟既人就係賤民

好奇怪，溝通唔到究竟點一齊生活？

btw, 組屋好撚多老鼠
我住過sengkang同punggol既組屋
夜晚啲老鼠多到係樓下會聽倒啲老鼠吱吱吱吱咁叫
唔知而家仲係咪咁

咁樣好恐怖喎

on9
睇入息中位數同樓價，福利對比

國際關係即係大概做咩

其實想問好耐呢d人係點去瑞士

以色列幾好

之前自己一個
依家有女朋友就唔想掉低佢啦

沈旭暉

台北個樓價入息比已經好貴。都只係香港既一半

開台

都係睇人 香港都好多人入咗大學追唔上退學或者轉科啦

得意既係佢地讀完中3考o level 之後就會直接分兩條分支
-技校 冇料就讀技校
-高中 勁既就上高中aim A level

Work permit（WP）
WP/針對申請赴新加坡從事勞務工作的人士，即國內的「藍領」。
對申請者的要求：
薪水和學歷：無要求
年齡：中國申請者年齡需要在18歲以上，50歲以下。
其他要求：WP申請途中申請者不得在留在新加坡境內；僱主需要為申請者購買保額至少15000新幣的保險；繳納5000新幣擔保金；
另外，新加坡政府對公司申請WP有嚴格限制，例如配額限制（服務行業WP在公司名額不可以超過8%），WP持有人不可申請家屬准證，WP工作準證有效期一般為兩年，不可申請新加坡PR，工作期間孩子也不能來新加坡留學，不可隨意出入新加坡，需要繳交勞工稅。

S PASS （SP）
SP針對申請赴新加坡從事專業技術工作的人士，即國內的「灰領」。
對申請者的要求：
學歷：大專以上學歷或者技術資質認證（需要至少一年全職學習獲得的技術認證）；
工作年限：沒有明確規定最少需要多少年的工作經驗，但工作經驗會作為一個審核標準；
其他要求：SP申請者薪水新幣2300/月以上。
另外，新加坡政府對公司申請SP也有限制，如配額限制（服務行業SP人數不可超過總員工的15%，其它行業是20%）。不過，相比WP之下，SP准證持有者每月基本薪金5000可為其配偶及子女（21歲以下）申請親屬准證。達到條件，也可申請新加坡PR。

Employment Pass（EP）
EP/針對申請赴新加坡從事高層次管理或技術工作的人士，即國內的「金領」。
對申請者的要求：
年輕的申請者需擁有優秀院校的畢業證書（如國立大學），且達到3600的僱傭薪水以及擁有相關專業經驗才可以申請。至於年長的申請人，則必須擁有更高的薪水以及相應工作經驗的高管階層。
其他要求：EP申請者薪水新幣新幣3600/月以上。
EP屬於高端人才，加上新加坡以引進人才作為國策，對EP申請者無配額限制，多多益善。且可申請PR，也可帶家屬一起申請。

瑞士冇瑞士文 好彩

全部都係組屋樓下啲坑渠入面
好少會走出嚟 不過有時都會走咗出嚟

其實聽住啲聲但係唔見影仲恐怖

瑞士講法德文
點解要expect人哋同你講英文
尤其唔係遊客身份
你識講蝗語都唔想同香港啲新移民講啦

係咪通漲改咗 好似以前灰領係2000

租金同福利？

住得咁偏嘅就嚟到馬來西亞

都要睇最低工資買到乜(購買力)

香港物價其實唔高，搭車又平，平有平洗，有錢又可以好豪，唯一係樓價高，如果屋企人留咗層樓俾你，是但打扮垃圾工都可以過得好舒服，稅又低

我識蝗語係香港都唔會對住啲蝗講，明？

公屋妹話香港唔啱自己

去左外國仲要香港物價比

台中台南呢
食個飯80蚊新台幣食到飽

1500封信....

Tinder有真愛

公屋 ive

大城市識都唔鳩同你講英文吹咩傻閪港女以為全世界都講英文
盲字都唔識多隻就係投訴

人工太低

老老實實你估呢個學歷新加坡做得咩工

窮呀屌 住嗰邊一個月先450-500租個月
計埋每月生活費500蚊左右
一共1000數波幣一個月

最愛食food court 叫3 4個餸先幾蚊雞
有啲人又識講講東話 見你香港嚟就俾多啲
成日食3.5炒粿條

租金冇咩地方高過香港
但講到福利，瑞士並唔係典型大眾所知既福利國家好似北歐咁
文都有講讀幼稚園d學費都貴過你香港咁多年讀書加埋
又冇醫保個d

成30歲人仲諗緊晚晚出去蒲

嗰種公屋基因

Wow
feel到呢條真係8婆黎 fucking bitch

你先平行時空

咪笑死人啦
佢法德文都唔識想naturalise?佢個city Council 一定唔批啦
佢咁既態度係德國naturalisation 都reject 啦

唔關語文事
我已經英德法意大利文都識講
瑞士入籍係難
因為佢真係要你融入
申請入籍政府可以係你背後問你鄰居你夠唔夠融入
平時有冇守規則等等

Monkeypore都話悶去到德國瑞士抑鬱都似喎

人地可以去德國慳税

無論係我定女受訪者
似乎都冇「錯既一定係人地」既諗法
佢覺得新加坡生活太悶，唔適合佢，所以想走
依個諗法同入左間餐廳覺得啲野食唔岩胃口食左半碟就去掃街食宵夜、考左入文學院發現自己其實唔鍾意讀語言寧願重考公開試都要轉科一樣，係好撚正常既事黎，唔通人地連覺得悶既權利都冇？

去到瑞士，如果你有認真睇內文，佢其實有講明喜歡嗰邊既生活，覺得係天堂，但世界上冇烏托邦，所以佢同時陳述左啲瑞士同佢過去既幻想、認知不乎既地方，以及在當地生活會遇到既困難，但人地都冇發表過啲對當地人同文化唔尊重既言論

我覺得依個受訪者其實好值得欣賞，如果佢係一個虛榮既人，其實完全可以報喜不報憂，尤其佢丈夫應該提供緊幾優越既生活條件俾佢（佢地喺瑞士住高尚住宅區）
佢其實唔需要提自己sd左幾多封CV，只需要講自己幾日就成功搵到一份新加坡既工作，或者講下瑞士有幾好山好水，自己幾有生活情趣，住緊間屋幾靚，家庭收入對返港紙每月有幾錢，丈夫公司福利幾好，社區生活配套幾完善等等

而唔係明知會曝露自己出身低見識少，依然坦率咁承認同大方分享自己真實見聞同感想

BTW唔知你有冇返過工，又係哪兒來的認知
試用期從來都係雙向
員工如果覺得唔對路都可以即刻走人

擺明Template copy and paste

終於有人講人話
因為出身低下所以眼界就唔可以高？

個個以為逃離左香港出到外國就等於上左岸，但又冇諗到去到外國，就算唔會階級歧視都會種族歧視。

去到先發現自己搵唔到工，就算自己幾叻，d鬼佬都唔會比你上大位。

港女去到都只會做鬼佬肉便器=香港大陸雞

歐洲其實好悶，d地方成日早收，club又唔多，仲要係大城市先有。要好似香港咁真係要去NYC，LA個D，同香港一樣冇咩文化底蘊

英法不嬲世仇
好正常

Cls 7點開始條街已經無人啦條女唔識野係到鳩up

愛情依家野好難講
之前喺香港見到一個擺明淨係溝鬼佬嘅港女同佢德國男朋友出街
條女真係一句英文都講唔出
德文更加唔洗講
兩個淨係笑，body language同勁爛嘅英文單字溝通

有d上進D會係外國搵工，拎到工作經驗同citizenship就會反攻返香港，始終香港人工高d同有外國經驗易搵到好工

我依啲毒撚冇港女咁高要求
有得打機 睇戲 飲下嘢就夠
番學 寫assay都做到死
住咗幾年 universal studios嗰啲景點都係去過一次咁大把

冇佢咁勁

仲要拎學生證唔俾打工
又唔想做黑工

吓，個鬼佬係想同佢扑野咋?溝通唔到點一齊?

世界語

1. 讀書
2. 自己搵工，高學歷成功率高d（e.g.post doc，科研，國際關係）
3. 結婚

有無話即係要點融入？
要周圍識人？

典型港女

德國應該岩你，d野全部好機械化，好多野過八點就收皮，星期日唔開

我都鍾意hawker centre好掛住
原來新加坡student visa冇得打工

你係做reaserch?但你點搵到同識德文，法文?

瑞士咁多金融機構總部係到，話英文不通行都夠膽死

國際機構，英文係內部溝通唯一語言，瑞銀唔通用德文出email

睇佢寫野就知，典型港女

係歐洲買大白菜話貴笑撚死我
咁佢唔好話中東搵石油浸浴點解腥港成品油咁貴

正確

離開左香港，逃避d親朋戚友目光，同人講自己去左外國，想人地羨慕。

可惜，人離鄉賤，去到人地地頭，自己折墮自己知。

利申： BC撚
唔理去到變一樣心系香港，就算發達退休都希望留係度，會儘一切力量令呢個地方變好。

其實佢好明顯就係見識少
去到先發現同想像唔同
但佢冇大劣人咁唔接受現實噃

瑞典三家姐都係成功ge例子

[黑警家屬敗走瑞典避武肺] 為何斯德哥爾摩集會沒有三家姐a.k.a.瑞典腥移民 (9)

我聽過FD講 佢話買支可樂都廿蚊HKD 物價好貴咁講

根本就係要咁先知係咪融入當地文化

我都唔知呀
不過係我地一班（講德文嘅）朋友出黎
嗰德國人帶左依條「女友」黎
佢全程啞左咁
仲要偷偷地影相
應該想放上網曬自己同成班外國人一齊

3日寄千幾封求職信已經好有問題

woodland呢好似=香港羅湖咁上下
之前上過Jb之後經woodland落番黎

吓，但佢可以用英文傾架?同黎到一句德文都唔識?

唔係做research
只係喺國際組織做野

我以前喺德國法國讀書
大學亦有minor依兩種語言
碩士畢業後靠自己搵工
嗰時勁大壓力
因為搵唔到真係冇得留低

佢眼界唔似高
但好有勇氣 行動力又強

哩個真，上次去muchen ，7:30市中心火車站都開始小人，9:00人影都唔多個

係呀 有人試過去打黑工
周倒會趕你出新加坡再blacklist你
驚驚

瑞士有d地方直頭要成條村投票俾唔俾你入籍

我明呀，社科好難搵工，仲要你德文唔係好叻

迫你好似當兵咁plan好曬每周行程

好食少少都幾百一位。。。

佢真係連英文都唔識
我都唔知佢地平時係點溝通嘅
德文更加唔洗講
完全聽唔明

其實佢真係好過香港7成人
香港好條撚咩

瑞士朱古力應該可以當飯食

你計埋香港住屋成本都仲有1.5倍？

個標題擺明有蠱惑

巴打carry me

德國人本身都好歧視外地人

笑撚死，唔係用Goggle translate吓，之前有個支那仔youtuber識少少英文生字，又係用google translate同body language 想溝外國妹

adore
因為佢哋都要保障 local 嘅工作機會，我覺得完全合理。
正如香港引入外勞打爛香港人飯碗（低價競爭）我地都鬧啦

Geneva?

Hi wie geht’s viele danke 求其9up下都好

睇地區，西部包容度我覺得係全歐最高，見到你街邊自己搬傢私會問你洗唔洗幫手。東德地區就差d

瑞士其實除左幾個大城市例如 zurich, Bern, Geneve 多 d 人識英文，畢竟唔係mother language.

其他小城鎮 例如 Lusern, interlaken 就真係唔係好多人識，佢地都係講法文，德文，我自己去到先知。。 不過大家講慢d, 聽慢d 都會明。

咁係啊

食洋腸最後未又係做二等公民

德國都好多arbreitloss ，特別東德地區

港女唯一優點

入籍都起碼要基本人地言語要明白，對答溝通到先，明顯佢唔得。

反而好奇佢點解咁入法籍

即刻去stalk下先

睇返物價比例啦 連登係咪咁多人無經濟概念

Alles klar? Bitch

屌...十足十d支那人

收銀員好有錢既社會先奇怪吧

其實佢跟法籍老公搬去瑞士住唔算移民，只係移居，而且只係剛剛過去，唔識德、法、意文都可以理解，標題有誤導

佢up得出先得
佢連how are you? I am fine thank you 都未識講呀救命

yes

老實講，女人學德文係易過男人，因為發音規則簡單容易又好小例外，用把口表達係學語言最簡單同快嘅分法

保障 local 嘅工作機會係合理
但佢地只係唔俾non-EU入
EU嘅話容易好多
次次諗到依度就想喊

絲打係揸UN嗰隻白色residence permit？

我真係好不解…對住一個唔識講嘢嘅人係咩玩法
淨係yes yes no no

西德地區發展較好，人民有錢有文化，東德人野蠻排外同失業率高，去過muchen同Berlin 就明，好大對比。

基本上，muchen同德國關係係同香港支那關係一樣

Arr..... Me aus HK ar. Me ...Boyfreund gut gum la.

類似

瑞士女好多平胸

Sex machen?Yes oder No?

依句已經太多德文

德國妹對得多，都係覺得同波蘭黎個班冇得比

歐洲真係咁，特別北歐，工種間嘅人工差距真係冇咁大，車站掃地搵25000，醫生可能都係搵35000

好少去東歐

等睇包膠

你問法國人識唔識英文，同問香港人唔識普通話係一樣

聽得明，但唔熟/唔想答/嬲鳩

零溝通點樣戀愛 真係大開眼界

現時他們所住的三房單位，面積約1,054方呎，戶外另有約462方呎的前園，每月租金3,000瑞郎(約2.4萬港元)，樓價則為150萬瑞郎(約1,200萬港元)。住所位置接近湖邊，地段類似於香港的西貢區清水灣，租金和樓價較貴。

嫁法籍老公但又唔識法文會唔會好奇

BTW，嫁法國人唔係好易入法國籍，入左法國籍，全EU有居留權

其實已經唔難，因為冇動詞，唔駛同個subject 做conjugation

應該係到讀書最易，你外面入黎我都唔考慮啦，都唔識你。寧願請間識既U都唔請外地。除非你真係好勁

大撚把啦，好多女人都用關係做利益交換

傭工掛

睇文字都覺得佢難頂

Ich komme aus HK. Er ist meine freude

Have Reisepass? Gum Ok sex

Machst du Sex jetzt! Bitch!

咁除非已經嫁左一段時間或者搬左去法國住，否則的話日常生活中唔會成日用到

入籍法國唔容易，我識幾個嫁法國人生左幾件都未入籍

腿張開

好多人最初都係做internship開始
不過唔係話做完intern就有人請
多數冇只係為networking識人
好彩嘅話可能internship之後有人請做consultant
不過consultant contract唔係好野
只係好多人冇得揀先做

其實academic路線幾好
如果你想做UN機構佢地好多人其實係狂做research
UN入面風氣有d似大學（得個up字）
另外可以試UNV等等嘅野
不過講真全部都好難
要有學歷，有相關工作經驗，最好有埋network

佢哋真係德文出英文都唔係法定語言。我上次開account,全部都德文，不過係credit Suisse

北歐德國妹多數都係大山婆，一巴可以打死你

原來德文個bitch都係bitch

intern好似得500 euros一個月,閒閒地要做一年

用把口同個西溝通

咁先有征服感

如果巨龍夠勁去邊都得

internship人工睇你喺邊同邊間機構
有d冇人工
最少一個月，最長6-8個月

法國女人咁正，班港女去到法國咪又係俾班法國妹寸monkey

對客係用番本地語言唔奇，但內部應該指定用番英語溝通

入籍法國幾易
語言要求幾低下
我聽講如果喺香港申請直情唔洗識法文
不過喺法國申請就當然要識

咁就唔知啦

睇德國av好似係俾女強姦咁

成個post 係你欣賞佢 女權撚?
一:唔好歪曲我講嘅嘢
你去食嘢之前唔會睇下間嘢係食咩? 入咗先發現唔係想食嗰啲?

二:瑞士 ,嘆當地不通英語及不如想像般富裕 <
咩叫不如想像般富裕?

受訪者其實好值得欣賞???
OK 下次唔好屌點解咁多大陸人黎香港

試用期係雙向都係第一次聽
員工如果覺得唔對路都可以即刻走人
試用期泛指在就業場所中的新進員工，
在最初的雇用期間，用以觀察員工在職務上的表現是否適任
講到工搵你咁 自我中心撚

小豬

但係壓力好大應該，係法國女人面前港女簡直係不入流

就係99%人都冇錢可以咁做

但佢哋而家係戀愛仲大把結埋婚
Anyway 我睇唔透

呢個真，我做服務業嗰陣時
遇見啲外國遊客，我都照講廣東話
明明我可以講英文我都唔會講

呢個德文區都係一樣wo

法國佬當佢地雞姐，同埋鬼佬婚姻係好隨便，搵一個成世只係結過一次婚嘅鬼其實係好難，結2/3次其實係好正常

依D女離婚一定只有返香港

肯定成日睇旅遊節目，人哋show啲旅遊區俾佢睇，就梗係覺得好正，但係其實好多地方都落後過香港，或者應該話佢哋比較鄉郊

就好似以為自己去台中，點知去到淡水宜蘭

白粉報就算啦，同埋人地文中都話佢地係覺得生活既地方，度度地方都有自己問題，你係真心鐘意個地方自然會行上移民既決定

通常做過NGO，相關think tank或喺"field"度做過野都有幫助

consultant contract冇任何福利，包括sick leave
另外好多人一係俾人壓價，一係自己太desparate想留喺依行所以就算人工低過正常人工都會做
同埋續約方面好多時佢地好last minute（因為冇錢）
可能你份約今個禮拜完，佢地可以喺份約完前一兩日先同你講續唔續約
我覺得好唔尊重人
不過最後個問題係搵工好難，所以好多人有得做就ok

睇左5頁終於有人發現呢一句

之前好似有套片，講個香港女仔唔知嫁去法國定荷蘭，比個奶奶係親友聚會面前話佢係雞，佢笑笑口話係文化差異，奶奶好鍚佢，講笑咁解

臭閪有樣睇

咁其實調返轉，鬼妹啱邊種男仔樣

無計啦，奶奶點會睇得起一個無學識無技術既女人

通常歐洲愈北英文愈好

眼細，高大，韓國明星樣。

又係呢D page名咩鳩三家姐果D

見到個簡介都唔想睇

去新加坡就嫌悶
去瑞士就嫌溝通唔到
去日本就嫌排外
去印度就嫌咖哩味臭
去俄羅斯就嫌凍
去泰國就嫌熱

瑞士以前用法郎

有印象
真係好尷尬

主要城市大部分人識講

起碼呢條女似係真黃，三家姐係偽黃，點同呢？

一出世就瑞士籍難啲，要先住六七年咁。但法籍港籍就自然擁有。

哂氣啦屌
有多過一個德國佬係到佢地就開始飛德文
飛到我都完全跟唔到佢up乜鳩

癲到訪問你隔離屋你10點後有無沖屎塔呢個先經典

鬼妹唔鍾意東方樣

依個post有啲人低質到我想像唔到
因為我欣賞個受訪者
而受訪者係女人
所以我就係女權撚？

新加坡對佢黎講就係去一間未食過既餐廳仲要係食未試過既菜系
餐牌寫左有乜餸，用左咩材料，啲相影到好吸引
唔代表食落都岩口味
好簡單既道理

問我咩叫不如想像中富裕
其實你睇內文就明
但可能你睇完topic已經硬左，用唔到個腦思考
佢意思係，瑞士俾啲不明就裏既人一種個個都好高收入、個個生活幸福冇乜生存壓力既印象
但計返當地超高物價
拎去其他地方洗算多既月薪並唔係咁襟洗，都有好多窮L生活得好手緊
依句說話同釣金龜既女人講：「男朋友不如想像中富裕…」
完全唔係同一個情況

佢同大劣人既分別已經講過懶得再提

你係咪冇返過工
乜野係試用期都要google定義
其實你可以順便google埋僱傭合約睇下試用期有咩條款
返工又唔係賣身為奴
員工揀僱主揀工作環境都叫自我中心
好好笑

觀感fit哂

隔離屋點知

以前同學細細個已經好怪

好似話舊樓沖屎塔樓上樓下都聽到

瑞士唔係獨立屋多？

法郎Franc係貨幣名稱，Swiss Franc 同以前法國嘅Franc 係兩種不同貨幣。

老實講
如果唔係因為共產黨
香港係真係一個好好既地方
多野玩，買野平，食野平，款式又多，交通方便

利申 外國撚

去人地嘅地方就學人地嘅語言啦
奉旨同你講英文咩

8點都比多你
6點就準備趕人走咁

點怪法？

去之前唔做下功課怪邊個

你咪試下響法國非旅遊區講英文人地都係白你眼

唔係個個國家都好似香港咁歡迎外國人

Ching中肯

大灣區咪岩佢

好鐘意扮abc 成日覺得啲人鐘意佢

去過瑞士五次 食飯洗西一千蚊位物價分分鐘香港仲貴，交通費就堅貴

我知
我意思係聽過瑞士法郎都知瑞士唔似係英語國家

瑞士靚女多

玩咩
唔識英文咁佢去新加坡個幾年點生活呀
自己唔習慣人地地頭生活就屌鬼
我屌你啦
我去台灣同泰國做野做咗幾年咩都慣哂啦
雖然係去到當地先學當地語言 但到宜家我兩邊都冇問題
至少我講泰文係泰國係冇咩人聽唔明 講台灣係台灣都冇咩人聽唔明 正係笑尻過我d發音唔標準

姐係偽娘

而家都好多amwf couple

其實人地國家native lang 唔係英文, 唔識都好合理...就算識人地都唔一定要就你, 就好似你識國語人地用國語問你野, 你都唔一定要用國語一樣...條女想點...自己又周圍去又要人地就佢...

膠拿大法語區都係唔識英文有幾咁奇

香港最大問題係樓價同政治問題 其他其實幾好

「但來到後發現不太多瑞士人懂英文，部分人甚至會覺得你為何不懂法文或德文。」

咁樣嘅心態同啲支那人嚟香港嫌香港人唔識支那語有咩分別？

或者佢地只識呢句呢！又或者人地文法唔好，我地D Accent 聽唔到....我試過同印度人用英文我都聽到頭都大埋

可能只係狂撳 apply

有咁既行動都好癲

香港出街一碟沙律都68 收銀人工13000

on99

去過德區嘅小城市，覺得瑞士人英文唔差 雖然佢會照同你講德文，但講英文佢地係明

其實唔滿足都係一種動力
如果佢留係香港而家可能只係文員仔
兩睇啦

工時長同基本工資太低呢

同埋好睇你自己咩人
鍾意藝術，博物館既就會覺得香港真係最垃圾城市

住過一陣倫敦簡直唔捨得走，但做唔返本行都係決定返黎

但係過去一年香港人既基因都改變左
唔再淨係紙醉金迷，我地創造緊歷史

我覺得只要撐住，長命過共產黨香港就可以成為同以前完全唔同既歷史名城

冇辦法，Schengen 就係咁
你估英法德啲人唔想反畀波蘭捷克人搶晒工嘅情況咩，
唔係就唔會 Brexit 同 AfD 堀起啦

仲有行業單一

講緊apartments
邊會個個都有錢住house
urban/suburb 大部分都係apartment架啦

去到邊屌到邊，on99咪撚返黎

Jag tycker om fika lol

應該係Arschloch

隻雞冇塊閪係香港咪又係毒撚一名

錯啦
佢地係會飛siwss German見你唔明就開始轉channel 去standard German
再唔明先會同你講英文

德國叫都係東歐黎連搵快錢都比人搶埋

Hejsa. Hur mår du我淨識簡單瑞典文

你有冇去過歐洲架?
人地真係識都唔會講架
去到當地想生活就一定要學當地文
如果唔係去餐廳都睇唔明餐牌呀

回歸前的確係世界第一城市
依家就...

住緊係歐洲

咁你就應該知道唔關人地英文好唔好事
我試過岩岩去歐洲果陣唔識外語
出左意外入到醫院冇人識講英文 差D仆街

厭三厭四咁難服侍，佢唔係有塊西可以去到西人國咩？！睇吓啲男性，一千個都無一個可以走同一條路去到不同國家

佢有冇厭佢西人老公碌嘢唔夠大，又話初時以為西人就9大，點知原來比想像中細，有落差要搵第二個試9下，呢啲女永遠餵唔飽，永遠滿足唔到佢。

點樣先可以上報

去到人哋屋企就梗係入鄉隨俗 點會得反客為主戇撚鳩

新加坡真係冇咩娛樂

真啊
-馬拉申科上尉 在海外發出這則回應

發覺嫁到外國啲香港女人特別麻9煩
得閒就上啲香港人fb grp 曬下命又或者「分享」啲on9嘢

但做咩要人就你講英文？
人地堅持講返自己母語有咩問題
係香港人先會咁，一有支那人在場就要全世界就佢講支語，而唔係堅持講返自己母語要個支那人學廣東語
去人地地方緊係要學好人地語言

係咁講啲野食貴，又唔講搵幾錢一個月

法國佬夠識英文 但係你明啦

Swiss German直頭係gag嚟

Dutch同 Deutsch lexical similarity成八成幾

仲有愛爾蘭

食洋腸食得你咁招積呀拿
同支那狗expect日本人一定要識支那話一鳩樣

嫁法國老公都大條道理唔學法文
住歐洲咁耐都知係歐陸英文唔係主流
同一部分無知鬼佬覺得全亞洲都講普通話一樣on9
女人真係全世界最麻煩既物體
唔明白改變自己比改變他人容易

佢咪話覺得瑞士係天堂
係提下想移民嘅人有咩需要注意啫

出國工作+生活 = 人生經歷精彩？

算係咁啦
覺得唔夾自己真係即走
3日就搵到新加坡工 話去就去
算係好難得
覺得佢幾勁

講真.........租樓嗰啲困難好大機會係去到先知
佢最後都克服到，留咗喺瑞士
點解咁多人話佢唔肯學德法文
分享下一開始有幾難，等未移又想移嘅人做下心理準備

住開香港以為個個城市都有唱k pub 玩飲食果啲

同意，同埋佢好似係舊年先去瑞士？
況且去度度住都有好ge野有唔鍾意ge野，指出有咩唔鍾意唔慣好正常

去到邊都唔適合自己

以為佢個名叫Genital

識法文德文先好過去

2樣野嚟

社工？ 專科？

其實除咗條題之外，內文完全冇暗示或明示個女仔不滿瑞士生活

統計處定義社工老師醫生都係專業人士wo
不落香港個社工好參差

愛爾蘭第一語言係愛爾蘭語

起碼兩倍
利申：住過瑞士

唔好遊說，想做支那人咪比佢做。

無產階級

起屋要叫直升機運啲木上去
你住埋我嗰份

睜大你隻閪眼睇清楚 愛爾蘭識用英文既人仲多過愛爾蘭語 愛爾蘭少人用到要去特登保育 大部分愛爾蘭人 first language 都係英文 派膠？麻煩你用對閪手做下research 先

其實我講得唔好， 佢地以為攪証件要攪埋護照，而唔知道如果出世時如有外國國藉， 係唔可以申請特區護照，更唔知道如果係香港有雙重國籍，係唔可以受領事保護。 照道理，瑞士護照一定好用過特區， 無必要申請

唔通考完個香港公開試
入完U
出返嚟打份朝九晚六工
日日如是
儲夠錢俾首期
先叫精彩？

Swiss german 同standard german 分別好大？

歐洲人除左母話同英姐通常會學多1-2種語言

香港醫生1-5分鐘睇一個症真係神乎奇技

Swiss German d 德國佬都聽唔明

你當係廣東話同客家話咁

瑞士真係不通英語，只係佢無做好資料搜集。

反而想知佢老公點識

香港是我家
一起改善它

係唔識嫁

問你出國工+生活係咪就等於精彩？
反問啲嘜
想了解吓你覺得點先叫精彩啫

Ive可以在新加坡找到工作？有沒可能？jobsdb 有定直接新加坡website找？同他做埋working visa?

男追女，隔重山
女追男，隔層紗

你去佢個 facebook page 睇下你就估到佢點識佢老公同點解會結到婚

Facebook page link ?

你自己轆返上去搵啦，有巴打貼咗

係 不過係個到都有人識講英文，當然唔係講得非常之好，但溝通應該冇問題。

貼堂啦

死撚咗去啦
移民地府啦
啱哂你呀
日日勾脷根
插到腸穿肚爛
對呢啲賤女人嚟講真係perfect 池呀

貼堂啪啪啪
貼堂啪啪啪

work life balance,有間似樣d既生存空間

其實唔係全部歐洲人都識英文
法國人、德國人好尊重自己母語，唔學都唔奇
只係歐洲大多係印歐語系，文法接近，佢哋比我地易學
但易學同願學係兩回事件

冇可能，起碼知道墨西哥唔係講英文

勇咩氣 1500份cv 得新加坡工請佢 就走左去新加坡

食洋腸就跟佢走左去瑞士

有乜咁勇氣 行動力

Onlun9 瑞士不嬲用法文或者德文㗎啦，自己唔識又話人哋唔識講英文，咁同喺香港又唔講廣東話一鳩樣

睇完之後覺得條女根本唔想做野
嫌新加坡悶但又肯去更悶既瑞士
有人養就是9但

叫條八婆港女去大灣區

她覺得新加坡生活太沉悶，於是與法國籍丈夫商量到歐洲工作和居住的可行性：「不過法國打工的薪酬不高，要養家不易，幸而丈夫轉而找到在瑞士的工作

d人話佢好有勇氣 行動力 我話任性就真啦

個洋腸老公鄉下人工低難養家 走去新加坡賺錢好地地 個老婆就嫌悶 想住歐洲 就要個老公放棄份新加坡工 搵份歐洲工做

跟手搵左份瑞士工 條女又唔知瑞士乜頭乜路 就走左去住 住落就嫌三嫌四

換轉你係一個地方做野好地地 個老婆/老公嫌悶
要你砍掉重練 叫你搵份外國工順手搬去住
住之前又唔去旅行睇下岩唔岩自己先 睇你會唔會覺得煩

一睇就知又一條老泥屋村妹看世界
嫁咗個法國老公仲好意思唔識法文仲多多聲氣

乜都係用錢去衡量，北歐唔使去過都知天堂在福利好，環保意識高，政府中立和平港女就以為係人工高、低稅、低物價，想攞着數嘅DNA出晒嚟。

發唔發覺通常最想靠陰道移民要扮abc嘅好多都係屋村妹

咁講印尼同菲律賓班姐姐都唔簡單

君不見瑞士人個個都咁精彩喎

喺香港做到財務自由就係精彩人生？

原來係tinder

grad trip時試過去瑞士backpack左一星期。。使左成萬幾蚊
cls 交通食野（已經餐餐自己煮）貴到pk
租金都可以拍得住香港

香港淨係識英文都生存到喎

連登好多井底之蛙連瑞士都未去過，樓豬可以直接唔理負面評論。

香港睇黎冇乜希望
（捉鬼KOL 進攻功能組別 泛民議員永續當選）

女手足不如向外輸出
留一點香港血脈

一般貨色

瑞士呢啲地方唔啱佢 睇怕佢好快又嗌悶走
揾錢實多過香港同一啲歐洲地方
但係洗嘅錢會仲多
佢老公會就佢 但其他人唔會就你講英文
甚麼夜生活更加唔洗講 shopping亦冇乜好買

有咩行業可以通用全球

唔計賣淫

且只可以買一間自住。外國人需要取得永居權後才可買多於一項物業。

咪又係英國到獨立出黎

唔好咁井底啦
事實上d工人係唔簡單
佢地做工人養老公供仔女上大學養哂全家
退休返去買車買樓全家變中產
唔係你以為點解讀完大學要離鄉別井黎做工人？

想問有無師兄知道點解報紙佬會無啦啦訪問佢？

屌您咩
我去過瑞士wo
d人識英文wo
您唔識英文姐

IT

Hk no use

文雀

咁愛爾蘭宜家係唔屬於英國喎 條友話「成個歐洲得英國一個（國家）用英文做（第一）語言」 咁英國同愛爾蘭係兩個國家喎 你同條友一樣死雞撐飯蓋

係外國有強姦，無焗賭
香港

多人想移民呀嘛，咪搵香港人介紹下外國生活，我估

雞即係雞 根本就唔識做人

去外國搵機會大把人做到
講緊攞居留權呀嘛井底
唔係靠塊西你試下有幾容易可以入藉新加坡？
靠IVE學歷呀真係？

白粉報唱衰外國，叫你唔好移民。

咁快搵到工？唔會係芽龍個Ｄ卦？

佢只係搬左去新加坡幾年，應該無入籍

去人哋國家
唔學人哋語言
仲怪人唔識英文
乜道理？

而加佢靠老公入EU啦

瑞士法語區英文真係麻麻

蘇黎世果邊會好啲

歐洲平過香港，但唔係真係平，只係香港零舍貴
美加嗰種就真係平

咁你講乜撚野菲律賓
冇數據講經咩
人地新加坡靠自己本身都搵到工
香港有幾多人可以搵到份新加坡base既工呀？
一定好撚common啦

其他嘢唔貴，但係車同樓兩樣嘢就貴到hihi

眾人皆醉你獨醒

一陣陣臭閪味出晒黎

證明標題幾咁緊要

返去做支那狗啦

唔係，自己睇link啦

最窮果個話當地不如理想中富裕
仲要唔識講當地語言

有你都見唔到啦柒頭

識啲嘢

只有返支那

有支付寶呢啲垃圾級文明啱晒佢

可以睇下台灣人住瑞典點講

係瑞典，唔係瑞士

係懸殊
不過無可否認嘅事香港做低下層都萬幾

無永久居留呀，去澳洲日本德國英國加拿大成班WH都搵到工啦，吹到去外國好難搵工就知你斤兩，新加坡仲要少左語言問題

低下階層連登都大把部分兒登仔離地太撚耐

好多做熊貓嘅仆街添

你用wh黎比
Wh係國家既scheme黎
你有冇人請都申請到
你係香港搵外國工要佢幫你出working visa你先有機會去
你識唔識架

訓撚醒未

咁你係咪覺得我講錯先？

基本上 Montreal 以外都係只講法文
而 Montreal 係個個識英文，但佢預期你係講法文

岩岩先見隔離po話咩香港買唔到樓係廢兒登仔平時唔洗返工，日日坐係鍵盤前9up。佢地平日吹奏個堆新聞姐姐都係15-16k一個月炸香港同支那一樣，咪又係狗屎垃圾只不過香港好過支那少少嘅地方就係仲有少少民主自由炸見到吹奏香港就覺嘔心

Work visa好難簽？最難係間公司覺得無左你唔得肯比錢搞你移民
唔好講到外國好難去，難係難在成功留低拎居留，呢個case無塊西佢靠乜野去瑞士？唔好玩啦

仲有黑工係唔使work visa 嘅，每3個月返一次香港就得，再講真係袋錢入你袋

你向日本買日本車都好平

working visa唔難簽
但如果本地有合適既人選
正常公司都想免左啲麻煩，請返本地人

如果三日寄千五封 CV
真係可能 upload 咗 CV 上啲搵工網，一不斷撳 apply 咋喎

認左係80後唔係90後，不過一般IVE畢業係指讀完HD，個訪問話佢14年畢業後搵到新加坡份工，我就唔係好信HD grad一個星期內會搵到工，偏向覺得係白粉報亂寫

認真，香港做 marketing project management 都係做到嘔，同埋都廿幾歲啦，仲妹妹仔醜唔醜

佢話佢揀去瑞士，咪又係因為夾咗個歐洲人結婚所以有得去（佢自己嘅 wordings），唔好講到係自己努力嘅成果咁。唔係話佢好差，佢真係有爭取機會把握機會（去新加坡），但之後去歐洲，真係因為另一半，係幸運比份較高。

最憎就係成日將自己嘅成果講成係因為自己努力奮鬥而遮掩際遇上嘅幸運

一般要勞工部審查點解呢個post要請外國人. 除非係一d專業人仕. 而且唔可以底個average去請人

佢都係講佢喺新加坡嘅努力
去瑞士佢自己都話係好彩感恩
唔駛咁憤慨喎

可能佢係好命好運
就算畢業搵到份工過新加坡都可能係運氣使然
但都要佢自己肯踏出第一步

好多loser 搵工連cv 都唔send 多幾份
畀塊閪佢畀埋啲運佢都唔會有相同故事

睇別人故事要睇可以學習嘅地方
自己先會進步

係咪佢只要有啲努力，佢嘅大話就可以置諸不理照單全收先
咁佢的確好多嘢冇講，將個故事修飾得好美好，仲要話自己唔係靠僥倖純靠努力就可以做到。我批評嘅係呢樣，有錯？

你所講佢嘅故事可以學習嘅地方，我唔需要因為睇佢嘅故事嚟學習。而我係巴打，學都學唔到

你睇嘅係咪唔係樓上幅cap 圖？
點解我完全睇唔到佢不靠僥倖純靠努力

至於你話講大話就無法討論
我都唔知佢有無講大話

上面大把 source 咪自己睇
你又要唔睇 source 唔睇 post，又要唔知就幫人說項會唔會真心膠咗？

乜source 佢話自己純靠努力不靠僥倖？
咁上面幅圖講嘢嘅又係咪佢嚟？

人工超高喎，咩報道黎架，咁都有討論價值
做雞囉，又可以wfh，湊仔都冇問題

至於英語溝通問題....係我阿媽呢啲年紀先覺得凡係白人都識英文
大姐你話哂都90後啦.....

#858 呀，驗眼啦

呢個reply 我有睇
但上面cap 圖佢話自己 80後
我都唔知佢定白粉報亂噏

linkedin 佢09年前嘅履歷見唔到
係唔見得人定根本無做嘢無從䅲考
畢業send 1500份cv 一個禮拜搵到工過新加坡
唔知真定假

但我重點唔係考究真假
就算呢個係小說故事（本來呢啲嘢我都係當故仔睇）
難道就係一個無啟發性
只係充滿僥倖同賣閪嘅故事嗎？
我自己就唔係咁睇
我更加睇唔到佢自吹自擂話一切都係自己努力所得

護主護到連係吹水小說講大話都仲可以學習
肉鬼酸

咁又未必，果邊又有德國人又法國人。
最少講三種文，但如果佢想出去玩又何必咁早離港。
玩多兩年至走都未遲。

廣東話同普通話都係兩種語言

成個歐洲咪又係羅馬獨立出黎